點解港日混血 台韓混血冇問題 但係港台混血就唔得?

有冇人可以解釋一下?

雙重標準姐

傻鳩連登仔 依個舉動等同宣稱香港台灣係獨立政權 兩個國家 兩個民族 喺大陸直接封殺 畀人屌到仆街
連登仔竟然同支那人一樣 屌鳩人地係港台混血?
想知道連登仔係咪會笑港日混血兒 台韓混血兒依d term?
定係內心撇唔甩自己係中國人?

因為大家心裏都承認自己係中國人

因為血統上相近,都係南方血統.

日本係大和民族
韓國係高麗族

但係台灣有好多人都係福建走去台灣
照計都係同廣東一帶血源差唔多

大和民族=繩文人mix彌生人

岩，我樓上peter就係23a室同38b室混血兒，我自己就係沙田同中環混血兒

彌生人=東亞大陸移民(中國、韓國一帶)

咁港日混血 台韓混血呢

大家都是繁體支那

香港mix新加坡呢

咁英美混血呢

咁即係中港台韓都可當彌生人
再mix日本本地都係大和民族唔算混血

咁英國華人同美國華人呢

Lihkg講血統論

咁英國白人同美國白人呢?

咁阿根廷同智利呢

混黎混去都係同一個人種

其實睇個台灣人本身咩血統
原住民同香港人的確有分別
南方移民過台灣嘅 分別不大

咪又係黃種人

有咩問題

成個南美洲除巴西大部份都係Hispanic,係同一種人
情況可以媲美Chinese喺唔同地方

英國美國白人同一種人好少會話自己mix
意大利人同波蘭人就可以叫mix喇

你依個講法套用去歐洲非洲中東東亞全世界都得
你甚至可以話歐洲人同中東人都係Caucasian 唔算混血

Hispanic係全部同一種
Caucasian分好多種

講咁多野都係想講台灣唔係中國啫
唔講兩岸三地既國籍問題
但係台灣唔計高山族的確係華人

我想講你條攔坦要擔心不如擔心香港先

巴西點會係hispanic呀

師兄盲咗

港台混血

sorry睇錯，自

啱 Hispanic全部都係同一種

如果混台灣原住民又點計

如果馬拉mix星加玻呢？
真心求教

因為崇日崇洋崇韓
所以其他一切地方都一視同仁咁低等
不分國界

台灣係福建人移民
除非原住民啦

人同狗結合喎
唔應該叫混血叫混種先岩

因為台灣同香港都係中國故有領土

唔知你想表達啲咩
不過可以肯定嘅係Hispanic之間生仔唔會話係mix

華人

唔關事

香港人同台灣人都好
都係留緊中國人既血

呢個應該係種族同民族嘅分別，概念上係唔同。

維吾爾混藏族得唔得，兩個都係中國

冇人上去個fb屌柒個港台混血老母

用腦 pls

人地台灣可能係原住民112掛

都係華人喎韓日係亞洲臉孔但第二種人
我都陳黃混血啦

算
香港/廣東人=馬來人種/矮黑人種+部份漢人
韓國=北方蒙古人種+東北通古斯種
日本=繩文人種+彌生人種
中國長江以北=漢人+北方蒙古人種
例子

大家可以睇睇依條片，講得幾好

樓主知唔知咩係混血架
你唔好話朝韓混血

「混血兒」本身係自卑/崇外而先

而生*

Race同ethnicty兩樣嘢嚟
講血統多數都係同race有關

血統同政權都未識分

事實佢哋係華人呀 你衝出嚟柒做乜撚

你不如話中港混血

不嬲覺得東西個隻先叫混血

香港民族
台灣民族
華人你老母

咁咪錯

咪撚on9啦 照你咁講香港mix澳門都係混血兒

「華人」只係一個身份認同，唔係血統。香港人同北方人個樣都已經好唔同

咁香港人同越南人一齊算唔算混血

的確係 無人話混血兒一定要好大分別

我不嬲都覺得港日混血on9個樣差唔撚多，日本仔仲要咁撚矮
港韓就唔撚講，咁撚樣衰唔整容真係一眼睇得出

笑死
其實樓主知唔知咩叫混血
香港人同台灣人本來就係同一個血統種族(華人血統)
日本雖然係黃種人但佢地大多數都係大和血統
德國同奧地利雖然係唔同國家，但佢地都一樣係日耳曼血統，你會唔會見到外國人話自己係德奧混血？

家陣唔係擔心咁香港?
依個係關乎香港民族身份認同問題
似你條撚樣華人前華人後?

如果港台係同種
點解啲台妹咁大波
但港女個個都咁平

事實係混血兒嘅定義係要唔同民族 你格硬話香港台灣係唔同民族我都冇計 除非佢哋係原住民 唔係嘅話大家都係劣質華人嚟咋

按樓主邏輯睇黎美國白人同美國黑人結婚所生ｇｅ仔女都唔係混血

同種族混乜野血你乜都溝埋一齊講又國家又民族咁
。集中少少啦ching，乜9都拉落政治度

我講緊外貌唔一定要好大分別
有人生得好似mix 但佢local
有人真係mix 但生得似local 咁點分？

因為根本冇華人血統依樣野
北京人同廣州人既分別遠遠大於北京人同韓國人既分別
但係「華人血統」依個觀念就將兩個人種綁架埋一齊

港台混血真係笑死人

因為香港同台灣都係低賤
日韓奶得多西方鞋底
高尚啲

我都唔係跟外表分
照樓豬觀念嚟睇係接地區 國家而唔係跟血統嚟分民族喎
你無啦啦講外貌又做咩呢

因為日韓唔同種

不嬲都係睇顏色

其實深入啲ge話最好睇學術性文章

agger, 唔講身型,睇樣知
「華人」「中國人」血統根本差好遠
北方人基因、人種近韓國、日本人 仲多過 廣東馬來人種

黃河流域型（中國東北，華北以及福建的河洛）

長江流域型（江蘇、浙江、安徽、江西、湖北、湖南、四川、貴州、雲南）

珠江流域型（廣東、廣西、福建、雲南南部）

滿洲朝鮮型（中國東北，朝鮮半島以及日本貴族）

役人型（環渤海地區、西南彝族、羌族）

朝鮮型（朝鮮、日本、中國東北）

通古斯漢化（朝鮮、日本、中國東北）

因為都係華人

咁想問下港中叫唔叫mix?

唔係好算 好相似
南北人一齊可能仲混啲

我認同，就咁睇新界人，港島人個樣都有少少分別，更加唔好講生活習慣，所以我好proud of自己沙田同中環混血兒身分

利申：屯門馬登讀書，成日同南亞學生打交道，好international

混血係種族唔係民族喎

中國人點混血

華人根本就唔係一種血統
只係一種身份認同
而純種漢人已經消失咗好耐

自己覺得都有錯

混血兒對我唯一特別既位就係個樣
個樣冇乜分別對我黎講係冇咩所謂

所以我係旺角mix沙田

咁撚簡單
因為大家都係華人
混咩撚血
加拿大華人 同 香港人 算唔撚算混血

咁阿當mix夏娃
羅密歐mix朱麗葉呢

講得直白d依個「港台混血」並唔係科學

未打完
講得直白d「港台混血」依個觀念並唔係用科學黎區分
好簡單 純粹係用黎換取同大韓/大和民族同等既獨立地位 打破香港人/台灣人喺「中國人」\「華人」之下既束縛
依個係政治問題 並唔係單純用基因血統黎界定

不過依幅圖有啲奇怪
好似忽略咗繩文同彌生?
另外琉球成日有爭議唔係日本同埋話已以前既中國屬土但係紅色係最少

台灣都叫有日本血統溝埋入去 所以個樣都同香港人有分別

繩文人類近 馬來人種
彌生人=北方蒙古人種、漢人

屌你老母講政治就講政治
係要拉埋乜鳩混血來講9唔搭8咁
掩人耳目
想講政治就大大聲講出來

姐係只要自己覺得係日本人就係日本人

真係有德奧混血呢個term㗎喎

唔認同呢種方法
對家揸住你唔科學呢點
盞貽笑大方
呢啲問題應該求真
係就係 唔係就唔係
個人傾向直接講華人身份有咩問題
大過拉埋去港台算唔算混血
不過我個人認為台灣入面都有唔同族裔
所以台灣血統呢個詞本身都有啲問題

無錯
根據樓主嘅理論
唔同居住地mix出嚟嘅都係混血兒

香港mix台灣=港台
我老豆住奧運老母住牛頭角
所以我係奧牛
我條女就係三上 三家村mix上水
我個ex就粉西 粉嶺mix西貢

我會統一稱呼佢地叫習種

批准

其實依個係輿論同集體認同問題 科唔科學係影響輿論支持與否既factor 但唔係絕對

依張血統分布圖最大既啟示係只要自己覺得自己唔係華人就唔係華人
就咁睇依張圖 北京人同香港人完全係兩個種族血統 而北京人同韓國人血統上近乎係一樣

但現實輿論就係香港人同北京人都係華人 擁有着「華人血統」 順理成章兩地夫婦生出黎既小朋友就係華人一個 唔會質疑應該叫做混血兒
同樣北京人同韓國人生出黎既小朋友就好自然叫做混血兒

你以為只自己好好笑好有趣?
啱呀 支那人都係完全好似你咁恥笑香港人搞獨立 話自己條村係咩國 佢個鎮又係咩國 冇咩港日混血 只有中日混血

咁你係咪同佢地同一條船恥笑埋一份啊?

啱

血外國叫biracial，姐係有兩個或以上既血統(race)先會叫混血，例如白+黑/黑+東亞。姐係用人種（高加索人種姐係白人、黑人、Hispanic、東亞、南亞、中東etc.）去計唔係計國藉/政權

就好似美國白人+美國黑人係biracial，白美國白人+英國白人唔算biracial。哩個case香港人（東亞人）+台灣人（東亞人）“混血” 唔會有人叫哩種biracial囉 根本就係港台啲人有種低賤媚外心態先會下下都用混血打飛機姐

邊啲人先係五毛，混淆概念，自己心照啦

英美白人混血你識條春 肯亞+坦桑尼亞都係混血

咁混血兒係咪由你定義？ 點解會用你自己‘覺得’黎認真自己無錯
上面我都有講 咁如果一個東西mix佢個樣一啲都唔mix 咁佢係你‘覺得’既定義就唔係mix?

認為

唔認同
美國白人之間都會講混血
血統測試都會例如話你係65%Germen 15%Irish 10%anglo 2.6%Vikings

雜種～

所以其實台灣好多醜女～

去過台灣都知香港嘅靚女多過台灣,但台灣女仔高過港女就真嘅.

中共國 同中華民國
都主張1個中國 而且都包括對方領土
所以中港台澳 點講都係1個地方
不過表達方法唔1樣

純粹睇唔過看眼點解要恥笑「港台混血」
係，香港人、台灣人、日本人、韓國人都係同一種族 都係東亞人/mongoloid
但明明「日韓混血」、「中韓混血」、「台日混血」可以順理成章 點解「港台混血」 畀人笑?

唔同文化政權等等因素可以塑造出唔同既民族出黎
但係「港台混血」依件事就反映到連登仔對「香港民族」構建既質疑、貶低同鄙視

屌真係晒鳩時間晒鳩口水 認真反駁就一個負皮留低就算 連登仔唔係恥笑睇唔起 就係恥心笑睇唔起

用得個「血」字 就係血統唔係國藉
冇政治成份
南韓同北韓嘅人生出嚟嘅叫唔叫混血兒？

老母有一半原住民血統，老竇香港人，咁算唔算混血

你係自稱港台混血嗰個師奶？